九成中學生 支持9月罷課

九成中學生
支持9月罷課

中學生罷課籌備平台昨開記招，號召9月2日罷課。李潤芳攝

【同心協力】

【本報訊】暑假將結束，但抗爭運動未完。「中學生罷課籌備平台」調查顯示，近九成受訪中學生支持罷課，爭取政府回應反送中運動的五大訴求。平台號召全港中學生在9月2日開學日罷課及集會，之後以每周罷課一天的形式無限期罷課。教育局長楊潤雄表示，校園不應受到政治干擾，教育局及學校均反對罷課。教協則呼籲校方寬鬆處理學生的罷課行動。

記者：周婷 麥志榮

相關新聞：太古忍痛斷臂 保中國領空航權

由香港眾志、中學生反修例關注組及青年反修例關注組組成的中學生罷課籌備平台，由上周六至本周三就中學生罷課做網上問卷，收到逾350間中學共19,473名中學生回覆，當中七成是中四或以上。調查顯示，88.8%人支持在9月罷課，爭取政府回應五大訴求。當中57.7%人支持在開學日罷課。平台決定於9月2日發動罷課。

至於罷課形式，有約五成人表明會參加罷課，約三成表示會上課以掛飾等方式表態，約兩成表示會在課後參與。平台為讓盡量多學生參與，決定協助各校罷課學生各自籌備在校內集會外，亦會在9月2日在港、九及新界三區舉辦公眾集會。集會地點仍在物色中，而雖有近半學生認為毋須申請不反對通知書，但為保障同學安全，集會會向警方正式申請。

近半人撐無限期罷課

青年反修例關注組代表梁同學表示，有多達46%人支持無限期罷課，23.9%支持每周罷課一天，反映中學生有十足抗爭意志，但由於過往沒有長期罷課先例及經驗，平台決定現階段號召每星期罷課一日的方式，暫定每逢周一罷課，如果政府不回應訴求，不排除增加罷課日數。不少學校的學生已各自醞釀罷課關注組，希望學校不要打壓罷課。

香港眾志副主席鄭家朗強調，平台並非罷課的「大台」，不會凌駕學生意志，他們只會負責連結各校及提供行政、文宣支援。平台亦會與正在籌備罷課的大專院校學生溝通，令罷課運動有更大效果。

教育局局長楊潤雄在社交網站昨表示，在躁動不安的社會氛圍中，學校是學生的安全網和心靈加油站，教育園地不應受到政治干擾。教育局和學校均反對罷課，此舉除了影響學校的正常運作之外，亦會剝奪學生的正常學習機會，甚至牽動情緒、衍生壓力，破壞和諧校園。

教協會長馮偉華表示，教協尊重學生發起罷課，希望學校會寬鬆處理，亦希望教育局不要以打壓和堵塞的方法，因過去正是因為政府用這些方法，令民怨和衝突一直升級。教協又建議。若有中學生提出罷課要求，學校可安排學生在校內停課，若學生希望在校外罷課，可按一般請假方式處理。教協目前並無計劃號召教師罷課，但若局勢惡化，出現極端和無法接受的情況，教協不排除號召教師罷課。

相關新聞：國泰員工震驚：白色大屠殺

上一則
上一則
警高層：有信心毋須京出手

下一則
下一則
理大生升黑旗 抗議校長龜縮

太古忍痛斷臂 保中國領空航權
國泰員工震驚：白色大屠殺
6萬人集會 捍衞港國際地位
梁繼平：抗爭星火終可燎原
澳洲聲援遇內地人搗亂
禁明遊行 警：因民陣「不割席」
光復紅土上訴成功 須改路線
警家屬8.25集會促獨立調查
「萬人接機」 警拘一男指非法禁錮
警高層：有信心毋須京出手
理大生升黑旗 抗議校長龜縮
教協今中環遊行 籲守護下一代
全球430學者促港大勿炒戴耀廷
李嘉誠重提「黃台之瓜」 典出籲武則天勿殺子
網民解讀「藏尾詩」：因果由國 容港治己
「蜘蛛俠」爬長江中心掛中港握手旗
楊岳橋 郭榮鏗 訪美揭示警暴
網民撳錢 有ATM停美元提款
方仲賢：不斷抗爭先可保護人
疑警洩私隱 學生領袖家人遭恐嚇
鬧克警林鄭爆紅 燒臘店結業
與警理論變阻差辦公 男子守行為
急救員證布袋彈插少女眼罩
市民製紙紮四腳防暴警 燒成灰洩憤
青年清潔葵芳站殘留毒氣
的士業投訴機場拒借廁所
高永文提爆眼少女「受彈珠所傷」
美媒：《環時》記者付國豪住國安宿舍
護港大聯盟促禁醫護戴口罩
旅遊業界籲政府「唔好縮埋」
中共施壓 國泰交人CEO離職 高層陪葬央視率先爆 早過港交所公告

實有班仆街話中學生唔想返學

你試下整個投票問打工仔有薪罷工濟唔濟？

818維園見！所有聽日去嘅人都同我入一入嚟！！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

班仆街唔係以為罷咗課就算吓話.....
就算係罷課都會出嚟集會遊行㗎嘛
(利申中學生

大家明唔明白 818 星期日維園集會要full gear上陣點解 ？

作用就係好似 警察開記者會咁， 啲記者全部full gear上陣。

這就是表態，反映警察會對合法集會或普通平民射催淚彈， 用棍打， 射胡椒球。

所以大家聽日全部要 full gear上陣, 和理非都要。

豬嘴（口罩）, 長遮， 泳鏡， 有頭盔既就帶埋。

好多本地傳媒同外國傳媒影住架， 效果非同小可。

大家明唔明白 ？

教育局長楊潤雄表示，校園不應受到政治干擾
屌你老母 黨不知喺學校落幾撚多藥